屯門西繞道壽終正寢 政府改道上山又落海CLS

作者：李家偉 Kawai Lee

【屯門西繞道壽終正寢 政府改道上山又落海CLS】

政府代表今日於會議上表明：將「以屯門繞道取代屯門西繞道」，宣告規劃十餘年、已多次勘探研究的屯門西繞道，整個計劃一夜消失。

屯門區議會交通及運輸委員會今日召開會議，當中除了討論新方案十一號幹線，亦討論到屯門西繞道，而政府代表今日推出名為「屯門繞道」的新方案。

政府代表在會議上指出，「屯門繞道」將以全隧道式興建，雙線雙程，由藍地東交匯處起步，隧道穿過藍地石礦場、大欖郊野公園（鄰近地區）、再經海底隧道穿過青山灣並接入湖山路地底，再接駁到屯赤隧道。代表指，行車距離約11公里，行車時間約8分鐘。當局尚未評估工程造價，預計2036年落成。

先不論工程極為天馬行空，要開山劈石上山下海，貼近屯赤路出口位置的湖山路在工程期間，同時正有港鐵屯門南延綫、湖山公屋兩大工程進行中，恐怕街坊連續廿多年都要在噪音中度過。

我在會議上表明，所有詳細資料未明，絕對不會輕易同意有關個案！同時促請當局公布更多詳情，並要求區議會交運會召開特別會議討論。

新繞道的會議文件：

請各位街坊了解內容，表達意見！

廿年後通車？

郁到操炮區就唔肯起
所以話香港最大發展障礙都係共產黨

Good丫 咁先夠貴 快快手洗埋d錢佢 等支爆

未來廿年超多野起 做工程 fat fat

97之後香港就無運行, 因為中國囉

搞到青山靶場 解放軍地頭喎 會割地俾你香港咩？

咁大聲講啲事實

過山車

比返你 然後拎過塊大啲又貴啲嘅地
再大大聲話要不是我還地

全隧道wo，唔會過山車得去邊啦
一嘢落得夠深，起伏有限

其實起一條高架橋
龍富路分出去青雲路
如果分出去青雲路果一邊可以起一條高架橋
沿鳴琴路轉入青田路
咁應該都可以解決左好大部份嘅問題先
同埋迴旋處改返好似將軍澳隧道口嗰一個方式咁就已經可以
起碼暫時頂到陣先

西繞道收皮嘅原因就係青田路出口影響民居

至於龍富路駁青雲路 已經係今次個提議入面